《**魔法戰隊魔法連者**》（原題：）是日本[東映公司在](../Page/東映.md "wikilink")2005年製作的「[超級戰隊系列](../Page/超級戰隊系列.md "wikilink")」第29部[特攝作品](../Page/特攝.md "wikilink")。2005年2月13日至2006年2月12日每周日早上7:30-8:00於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[朝日電視台播放](../Page/朝日電視台.md "wikilink")，共49集。台灣則由[八大戲劇台於](../Page/八大戲劇台.md "wikilink")2007年9月30日至2008年8月31日每星期日上午09:30首播，下午15:30重播。最初編組為三男二女的組合，顏色依序為紅、黃、藍、桃、綠。本作為東映首次採用「[魔法](../Page/魔法.md "wikilink")」作為主題的戰隊，魔法連者的意思為Magic+Ranger=**MagiRanger**

## 故事大綱

小津家族獨自居住在一棟西式大宅裡。其一家之主是深雪、經營自營農園的長子・蒔人負責養育著其餘四個孩子，一個過著普通生活的普通家庭。就在一個星期日的早上，在一家人的面前出現了一個[魔法陣](../Page/魔法陣.md "wikilink")，而從裡面居然跑出一個醜惡的妖怪。就在孩子們不知如何是好的時候，媽媽深雪拿出一個造型奇妙的[行動電話](../Page/行動電話.md "wikilink")，並且用它變身成像是穿著白色戰衣的天使一般的形態，將妖怪兩三下打倒。

回到家後，深雪告知驚訝不已的孩子們說。先前所打倒的妖怪是為了侵略地上界而曾被「天空聖者」所封印的地底冥府陰非路西亞的冥獸。自己是為了與復活的陰非路西亞戰鬥，授以天空聖者的[魔法變身而成魔法使](../Page/魔法.md "wikilink")・魔法媽媽。而且孩子們也與自己同樣擁有魔法使的資質……

## 特色

  - 本作為東映首次採用《[魔法](../Page/魔法.md "wikilink")》作為主題的戰隊

<!-- end list -->

  - 以魔法使為主題這點，可以從姓名上很容易聯想到。而小津五兄妹的上面四人的的名字的首字依歳數大小排序，最後加上么子魁的名字即為「」，即是[奧茲的魔法使](../Page/綠野仙蹤_\(童話\).md "wikilink")(中文名為[綠野仙蹤](../Page/綠野仙蹤_\(童話\).md "wikilink"))。

<!-- end list -->

  - 本作繼《[未来戰隊時間連者](../Page/未来戰隊時間連者.md "wikilink")》和《[忍風戰隊破裏劍者](../Page/忍風戰隊破裏劍者.md "wikilink")》後，再次出現兩名紅色戰士\[1\]。

<!-- end list -->

  - 本作首次出現第一位金色戰士，而且還是首次被設定為追加戰士的金色戰士\[2\]。

<!-- end list -->

  - 本作首次出現第一位紫色戰士\[3\]，同時也是首次出現同一款戰服，兩个代表色的戰士\[4\]。

<!-- end list -->

  - 跟以前的兄妹戰隊的年齢順序相反，紅色是五兄妹中年紀最小的一個。而且兄妹的雙親也可變身。紅色是最年輕的是戰隊史上第一次，而且紅色戰士大多設定為戰隊領導者，使得這代設定年齢也是歴代紅色中最年幼的，因此領導者為最年長的綠色戰士擔任。

<!-- end list -->

  - 本作的唱名方面也一改由紅色戰士先唱名的傳統，反而是紅色戰士為最後一個唱名，即緑、桃、藍、黄和紅\[5\]。

<!-- end list -->

  - 本作登場的敵人皆以西洋的怪物為主題。

<!-- end list -->

  - 家族戰隊的設定據TV朝日的製作人Schreck
    Hedwick在劇集開拍的記者會時表示「因擔憂現今社會上家庭關係的分崩離析、便製作出這部充滿強烈**『家族愛』**與**『兄弟愛』**的作品、希望能促進家庭關係的企圖、因此便有了五兄妹的設定」。

<!-- end list -->

  - 本作也因為同樣以魔法使為主題的[『哈利·波特』系列的成功](../Page/哈利波特.md "wikilink")、所以原來較為女性向的魔法夢幻類題材、也可被男性向的戰隊所吸收採用。不然照原訂企劃會依贊助商的要求成為所謂的高中生戰隊才對。

<!-- end list -->

  - 而為了因應魔法使的設定、在戰隊系列中一定存在的巨大機器人、便由五人自己變身・合體的巨大戰士**魔法王**擔任。

<!-- end list -->

  - 在劇中，藍色魔法使・小津麗與魔法太陽・光結婚，最終變成了八人的大家族戰隊（劇中表現**「我們是魔法家族！」**）、完結篇時八人齊聚一堂、全員一起報名的場面是至2014年戰隊史上最多人数同時變身。此記錄在《歸來的烈車戰隊：夢幻的特急7號》中被[烈車戰隊特急者的](../Page/烈車戰隊特急者.md "wikilink")12人，包括五位年幼時期的初期戰士變身所打破。

<!-- end list -->

  - 本作各話表示詞語為STAGE。

## 登場人物

### 魔法戰隊魔法連者

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>出生地</p></th>
<th><p>劇名</p></th>
<th><p>口號</p></th>
<th><p>稱號</p></th>
<th><p>代號</p></th>
<th><p>主要武器</p></th>
<th><p>替身</p></th>
<th><p>台配</p></th>
<th><p>港配</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/橋本淳.md" title="wikilink"><font color="White">橋本淳</font></a></p></td>
<td><p>1987/1/14</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>小津魁</p></td>
<td><p>-{zh-hk:燒動火焰的元素; zh-tw:烈焰燃燒<br />
火之元素;}-</p></td>
<td><p>紅色魔法使</p></td>
<td><p>魔法紅</p></td>
<td><p>魔杖劍</p></td>
<td><p><a href="../Page/高岩成二.md" title="wikilink"><font color="White">高岩成二</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/賀宇傑.md" title="wikilink"><font color="White">賀宇傑</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/李世揚.md" title="wikilink"><font color="White">李世揚</font></a>（所有劇場版）<br />
<a href="../Page/李勇_(配音員).md" title="wikilink"><font color="White">李勇</font></a>（豪快者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/張裕東.md" title="wikilink"><font color="White">張裕東</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>俺</strong>」，17歲的小津家弟弟，就讀<a href="../Page/高中.md" title="wikilink">高中二年級</a>。為學校<a href="../Page/足球.md" title="wikilink">足球隊的前鋒</a>，暗戀足球隊經理山崎由佳，家中排行最小的他因為還只是個孩子，所以性格直率、有強烈的正義感和勇氣。
</dd>
<dd>不經思考便逕行動作，有時也會因猴急而做出魯莽的事，實例：第1集為了救小孩而高攀電線桿，第33集為了奪回傳說力量而衝過去砍暗魔。
</dd>
<dd>因幾乎沒有爸爸的記憶而感覺有點落寞。曾因為勇氣被偷走而導致無法變身，性格也變得膽小懦弱。
</dd>
<dd>魔法類型與爸爸一樣是火焰，五個兄弟姊妹中魔力最強。暗魔被消滅的一年後為了地上界和陰非路西亞締結關係而成為兩界的親善大使，斯芬克斯表示他做的不錯。
</dd>
<dd>其他登場作品：2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第3話[6]。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>稱號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>主要武器</p></td>
<td><p>替身</p></td>
<td><p>台配</p></td>
<td><p>港配</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/松本寬也.md" title="wikilink"><font color="Black">松本寬也</font></a></p></td>
<td><p>1986/6/21</p></td>
<td><p>秋田縣</p></td>
<td><p>小津翼</p></td>
<td><p>-{zh-hk:鼓動激雷的元素; zh-tw:雷電奔馳<br />
雷之元素;}-</p></td>
<td><p>黃色魔法使</p></td>
<td><p>魔法黃</p></td>
<td><p>魔杖弓槍</p></td>
<td><p><a href="../Page/今井靖彥.md" title="wikilink"><font color="Black">今井靖彥</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳文民.md" title="wikilink"><font color="Black">吳文民</font></a>（TV版、劇場版）<br />
<a href="../Page/賀宇傑.md" title="wikilink"><font color="Black">賀宇傑</font></a>（VS冒險者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曹啟謙.md" title="wikilink"><font color="Black">曹啟謙</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>俺</strong>」，19歲的小津家二哥。冷靜成著，觀察細膩，最以理性看待事物（包括天空聖者）。
</dd>
<dd>因說話用詞尖銳，常遭人誤解，可能因為如此，喜歡獨來獨往。高中時期隸屬<a href="../Page/拳擊.md" title="wikilink">拳擊部</a>，曾於全國大會參賽，目前正練習成為職業拳擊手。
</dd>
<dd>擅長於魔藥的調製及魔法道具的製作。曾經也有魯莽的時候，那就是用了絕對不可以使用的禁忌魔法——「時光倒流魔法」。<br />

</dd>
<dd>其他登場作品：超級戰隊系列30週年紀念劇場版「<a href="../Page/轟轟戰隊冒險者VS超級戰隊.md" title="wikilink">轟轟戰隊冒險者VS超級戰隊</a>」及2015年第39作「<a href="../Page/手裏劍戰隊忍忍者.md" title="wikilink">手裏劍戰隊忍忍者</a>」第38話，<strong>藍忍者-加藤・克勞德・八雲</strong>的魔法老師。後於2018年「<a href="../Page/英雄媽媽★聯盟.md" title="wikilink">英雄媽媽★聯盟</a>」中以客串形式出場。
</dd>
<dd>松本寬也後參演2012年第36作「<a href="../Page/特命戰隊Go_Busters.md" title="wikilink">特命戰隊Go Busters</a>」，飾演<strong>Beet Buster~陣雅人</strong>和2017年第41作「<a href="../Page/宇宙戰隊九連者.md" title="wikilink">宇宙戰隊九連者</a>」，客串飾演<strong>Hoshi★Minato</strong>。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>稱號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>主要武器</p></td>
<td><p>替身</p></td>
<td><p>台配</p></td>
<td><p>港配</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甲斐麻美.md" title="wikilink"><font color="Black">甲斐麻美</font></a></p></td>
<td><p>1987/1/9</p></td>
<td><p>熊本縣</p></td>
<td><p>小津麗</p></td>
<td><p>-{zh-hk:擾動柔水的元素; zh-tw:水波蕩漾<br />
水之元素;}-</p></td>
<td><p>藍色魔法使</p></td>
<td><p>魔法藍</p></td>
<td><p>水晶球</p></td>
<td><p><a href="../Page/野川瑞穗.md" title="wikilink"><font color="Black">野川瑞穗</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊凱凱.md" title="wikilink"><font color="Black">楊凱凱</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁少霞.md" title="wikilink"><font color="Black">梁少霞</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>私</strong>」，20歲的小津家二姊。為人隨性、乖巧。自小成績優秀，原本應由長女芳香操持掌管的家務，也由她一人擔起。自小其母也對她有所期待。
</dd>
<dd>小時後因為魁的惡作劇，讓她討厭青蛙，在傷心難過時會去刷鍋子紓解壓力。
</dd>
<dd>在劇中與光有戀愛描述，兩人在第47集中結婚。暗魔被消滅的一年後跟光生活在魔法托比亞。
</dd>
<dd>擅長使用水晶球<a href="../Page/占卜.md" title="wikilink">占卜</a>，但無法為自己占卜（有敏銳的第六感但籤運不佳）。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>稱號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>主要武器</p></td>
<td><p>替身</p></td>
<td><p>台配</p></td>
<td><p>港配</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/別府步美.md" title="wikilink"><font color="White">別府步美</font></a></p></td>
<td><p>1983/6/14</p></td>
<td><p>大阪府</p></td>
<td><p>小津芳香</p></td>
<td><p>-{zh-hk:撫動勁風的元素; zh-tw:狂風吹襲<br />
風之元素;}-</p></td>
<td><p>粉紅魔法使</p></td>
<td><p>魔法粉紅</p></td>
<td><p>變身咒語</p></td>
<td><p><a href="../Page/小野友紀.md" title="wikilink"><font color="White">小野友紀</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/詹雅菁.md" title="wikilink"><font color="White">詹雅菁</font></a>（本劇）<br />
<a href="../Page/連思宇.md" title="wikilink"><font color="White">連思宇</font></a>（豪快者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭麗麗.md" title="wikilink"><font color="White">鄭麗麗</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>小芳香</strong>」[7]，22歲的小津家大姊。自由奔放的個性與過於純粹的發言舉止，是小津家的氣氛製造機，家事卻無一精通。
</dd>
<dd>和其他兄弟一樣，為人慈善。無先入觀的個性，讓她能打動冥府神泰坦的心，使其改邪歸正。
</dd>
<dd>職業為<a href="../Page/模特兒_(職業).md" title="wikilink">模特兒</a>，不過因為個性奔放，工作好像不太多。在暗魔被消滅的一年後開始學習做家事，和蒔人一樣也會做招牌菜、名為「芳香荷包蛋」（完結篇時出現值得紀念的超級豪華特別拼盤）。
</dd>
<dd>在《<a href="../Page/英雄媽媽★聯盟.md" title="wikilink">英雄媽媽★聯盟</a>》中得知已經結婚並生下女兒<strong>風香</strong>，但作為母親的她仍被女兒虧說不靠譜。
</dd>
<dd>擅長變身咒語。曾變成<a href="../Page/電扇.md" title="wikilink">電扇</a>、<a href="../Page/大砲.md" title="wikilink">大砲</a>、<a href="../Page/郵筒.md" title="wikilink">郵筒</a>、<a href="../Page/蜜蜂.md" title="wikilink">蜜蜂</a>、<a href="../Page/汽車.md" title="wikilink">汽車等</a>。也曾經變成潘瓊莉亞、泰坦等敵方人物。雖可自由變形，但是粉紅色蝴蝶結仍會夾雜在身上的某些部位。曾被潘瓊莉亞咬到而變成吸血鬼。
</dd>
<dd>其他登場作品：2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第51話、2018年「<a href="../Page/英雄媽媽★聯盟.md" title="wikilink">英雄媽媽★聯盟</a>」。
</dd>
<dd>別府步美與<a href="../Page/荒木宏文.md" title="wikilink">荒木宏文</a>（2007年第31作《<a href="../Page/獸拳戰隊激氣連者.md" title="wikilink">獸拳戰隊激氣連者</a>》的<strong>黑獅子-理央</strong>）同年同月同日生。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>稱號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>主要武器</p></td>
<td><p>替身</p></td>
<td><p>台配</p></td>
<td><p>港配</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伊藤友樹.md" title="wikilink"><font color="White">伊藤友樹</font></a></p></td>
<td><p>1983/1/24</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>小津蒔人</p></td>
<td><p>-{zh-hk:震動大地的元素; zh-tw:大地怒吼<br />
地之元素;}-</p></td>
<td><p>綠色魔法使</p></td>
<td><p>魔法綠</p></td>
<td><p>魔杖斧</p></td>
<td><p><a href="../Page/福澤博文.md" title="wikilink"><font color="White">福澤博文</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林谷珍.md" title="wikilink"><font color="White">林谷珍</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃榮璋.md" title="wikilink"><font color="White">黃榮璋</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>俺</strong>」，24歲的小津家大哥。個性明朗快活、心胸寬闊。常警戒自己兄代父責，要有好榜樣，不過有時會鑽牛角尖。
</dd>
<dd>一旦四位兄弟姊妹吵架時經常擔任和事佬的角色。他的著名口頭禪是「我是大哥耶」。
</dd>
<dd>自家附近有自營的農場「-{zh-hk:大哥哥農場; zh-tw:大哥農場;}-」，小津家的經濟支柱，「-{zh-hk:大哥哥沙拉; zh-tw:大哥沙拉;}-」是他的招牌菜（完結篇還出現時值得紀念的超級豪華特別拼盤）。
</dd>
<dd>能說流利的英語，人生最大的夢想是在<a href="../Page/巴西.md" title="wikilink">巴西經營</a>「-{zh-hk:大哥哥農場; zh-tw:大哥農場;}-」。擅長與植物溝通已借其力的「植物魔術」。曾被冥獸人附身並大肆破壞。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>稱號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>主要武器</p></td>
<td><p>替身</p></td>
<td><p>台配</p></td>
<td><p>港配</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/市川洋介.md" title="wikilink"><font color="gold">市川洋介</font></a></p></td>
<td><p>1980/5/1</p></td>
<td><p>神奈川縣</p></td>
<td><p>光/陽光天使</p></td>
<td><p>光輝燦爛<br />
太陽元素</p></td>
<td><p>天空勇者</p></td>
<td><p>魔法光</p></td>
<td><p>魔法神燈破壞槍</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡元次郎.md" title="wikilink"><font color="Gold">岡元次郎</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林谷珍.md" title="wikilink"><font color="Gold">林谷珍</font></a><font color="gold">（本劇）</font color><br />
<a href="../Page/劉傑_(配音員).md" title="wikilink"><font color="Gold">劉傑</font></a><font color="Gold">（VS冒險者）</font color></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇強文.md" title="wikilink"><font color="Gold">蘇強文</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>僕</strong>」，天空聖者 烈焰天使的弟子，天空大聖者的貼身隨從。其原名是<strong>陽光天使</strong>，但因他於第20集中以玻璃反射光線救了小津五兄弟而被芳香改名為<strong>光</strong>並一直於人間界使用此名字。
</dd>
<dd>用變身配件・握把電話，先從真面目變回人間體，再變身為天空勇者魔法光（所謂天空勇者，便是天空聖者穿戴著魔法武器及鎧甲的型態，已大幅提高攻撃力、防御力與魔法力，但速度也會相對減少是其缺點。陽光天使時便是將鎧甲脱掉、以靈活速度來戰鬥）。他擁有棲息著魔法貓史魔奇的魔法油燈及可變形成巨大機器人的魔法特快車旅行者號。
</dd>
<dd>15年前與陰非路西亞決戰之際，雖然將背叛魔法托比亞的天空聖者暗雷天使（魔導神官魅迷）變成<a href="../Page/木乃伊.md" title="wikilink">木乃伊封印</a>，但自己也被暗雷天使的魔法變成<a href="../Page/青蛙.md" title="wikilink">青蛙</a>，之後便與暗雷天使的木乃伊，與史魔奇棲息的魔法油燈一起困在洞窟裡。
</dd>
<dd>於第20集被小津五兄弟發現，由魔法藍（小津麗）的親吻破除了暗雷天使的咒縛得到解放後，以人類形態（20歲後半的青年）擔任著五兄妹的魔法老師，活躍於人間界並逗留在小津家。
</dd>
<dd>在劇中與次女小麗有戀愛描述，兩人在第47集中結婚，因為兩人的結婚，構成了「魔法家族八人」的模式。在消滅暗魔後跟小麗生活在天空聖界魔法托比亞。
</dd>
<dd>其他登場作品：超級戰隊系列30週年紀念劇場版「<a href="../Page/轟轟戰隊冒險者VS超級戰隊.md" title="wikilink">轟轟戰隊冒險者VS超級戰隊</a>」
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>稱號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>主要武器</p></td>
<td><p>替身</p></td>
<td><p>台配</p></td>
<td><p>港配</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/渡邊梓.md" title="wikilink"><font color="Silver">渡邊梓</font></a></p></td>
<td><p>1969/2/20</p></td>
<td><p>靜岡縣</p></td>
<td><p>小津深雪</p></td>
<td><p>冰晶閃耀<br />
冰之元素</p></td>
<td><p>白色魔法使</p></td>
<td><p>魔法媽媽</p></td>
<td><p>-{魔杖劍}-</p></td>
<td><p><a href="../Page/蜂須賀祐一.md" title="wikilink"><font color="Silver">蜂須賀祐一</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊凱凱.md" title="wikilink"><font color="Silver">楊凱凱</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸惠玲.md" title="wikilink"><font color="Silver">陸惠玲</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>私</strong>」，五色魔法使的媽媽，丈夫小津勇於15年前失蹤後，就一直獨立扶養五個孩子長大。為天空聖界魔法托比亞的長老冰雪天使的直傳弟子。
</dd>
<dd>第2集被烏薩德殺害後從此消失無蹤，但是第18集和第35集卻以幻影的模樣出現。
</dd>
<dd>第44集在五個孩子的努力下重新復活，並聯合五個孩子打敗托德。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>稱號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>主要武器</p></td>
<td><p>替身</p></td>
<td><p>台配</p></td>
<td><p>港配</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/磯部勉.md" title="wikilink"><font color="Red">磯部勉</font></a></p></td>
<td><p>1950/10/13</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>小津勇</p></td>
<td><p>熾焰猛烈<br />
火之元素</p></td>
<td><p>天空勇者</p></td>
<td><p>火燄烏薩德</p></td>
<td><p>炎狼劍</p></td>
<td><p><a href="../Page/日下秀昭.md" title="wikilink"><font color="Crimson">日下秀昭</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳文民.md" title="wikilink"><font color="Crimson">吳文民</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馮錦堂.md" title="wikilink"><font color="Crimson">馮錦堂</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>俺</strong>」，五色魔法使的爸爸，為魔法托比亞最偉大及唯一能單槍匹馬殺進陰非路西亞封印暗魔的戰士－<strong>天空聖者 烈焰天使</strong>。
</dd>
<dd>15年前在快要成功前夕由於暗雷天使策劃而留下的傷口、導致反過來被暗魔所施的咒縛轉生制伏，不僅被奪走關於烈焰天使的所有記憶，還被下了暗示：要以<strong>魔導騎士烏薩德</strong>的身分對暗魔誓死效忠。
</dd>
<dd>第33集在魁受到暗魔強大的攻擊即將瀕死之際時恢復所有記憶，挺身而出為魁阻擋暗魔的攻擊、接著以烏魯軍刀的一斬將攻擊無力化，變回天空聖者、然後變回人形，使得五色魔法使恍然大悟：烏薩德竟然就是爸爸。
</dd>
<dd>第34集先幫助五色魔法使逃離魅迷的魔爪，可惜逃離後很快就被潘瓊莉亞帶回去幫助暗魔復活。接著魅迷創造的最強合體冥獸人奇美拉向五色魔法使趕盡殺絕，然後魁挺身而出戰鬥，在戰鬥期間他卻以黑狼凱薩的模樣現身。
</dd>
<dd>魁打敗奇美拉後，兩人展開廝殺，打到巨大化解除之後仍然繼續，這時四位哥哥姐姐前來阻止父子倆自相殘殺。最後因魁強烈的意念而成功解除暗魔施下的咒縛轉生，正式變回原形，與五個孩子短暫相認後卻為了修正15年前的失誤而回到陰非路西亞，但是這次他成功打敗暗魔並將傳說力量歸還給五個孩子，也告訴他們媽媽深雪其實還活著。
</dd>
<dd>第42集以魔導騎士的模樣再度出現，但是已懷正義之心，幫助五個孩子對付斯萊普尼爾，讓斯萊普尼爾吃了敗仗。
</dd>
<dd>第44集跟大袞、韋分、泰坦展開對決，由於一直抱著暗魔的靈魂無法專心戰鬥，結果暗魔的靈魂被大袞抽出，接著還被打入陰非路西亞的谷底。
</dd>
<dd>第46集在妻子深雪的治癒魔法下重新復活，變身成天空勇者 火焰烏薩德（紅色的烏薩德），並以一人之力打敗韋分。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他

  - **山崎由佳**
    （[平田薫飾](../Page/平田薫.md "wikilink")/台:[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")/香港配音:[林元春](../Page/林元春.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    小津魁的暗戀對象，足球隊的經理，因為魔法紅曾於第5話中救了她而相當喜歡他，但最初不知道魔法紅是小津魁。
    劇場版「[地獄魔人的新娘](../Page/魔法戰隊魔法連者_THE_MOVIE_地獄魔人的新娘.md "wikilink")」被冥獸人葛爾姆捉走，最後被魔法紅所救便開始認為他是小津魁，完結篇才真正知道他就是小津魁。
    其他登場作品：2011年第35作「[海賊戰隊豪快者](../Page/海賊戰隊豪快者.md "wikilink")」第50話。

<!-- end list -->

  - **魔法蔓陀羅**
    （CV:[比嘉久美子](../Page/比嘉久美子.md "wikilink")/台:[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")/香港配音:[張頌欣](../Page/張頌欣.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    小津深雪所照顧的魔法植物，一旦被拔離盆栽就會大叫。其構思大概是哈利波特裡的植物魔蘋果改編而來。

<!-- end list -->

  - **魔法貓史魔奇**
    （CV:[草尾毅](../Page/草尾毅.md "wikilink")/演出:[竹內康博](../Page/竹內康博.md "wikilink")/台:[林谷珍](../Page/林谷珍.md "wikilink")/香港配音:[梁偉德](../Page/梁偉德.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    陽光天使身邊的魔法貓，過去被陽光天使封印在魔法神燈裡，一旦脫離魔法神燈身體就會消失。性格有點頑皮，曾在魔法蔓陀羅的葉子上放毛毛蟲，使得葉子破了好幾個洞。

## 天空聖界 魔法托比亞

  - **天空聖者 陽光天使**

<!-- end list -->

  -
    [\#魔法戰隊魔法連者參照](../Page/#魔法戰隊魔法連者.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **天空聖者 烈焰天使**

<!-- end list -->

  -
    [\#魔法戰隊魔法連者參照](../Page/#魔法戰隊魔法連者.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **天空聖者 暗雷天使** （CV:[高戶靖廣](../Page/高戶靖廣.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    [\#地底冥府 陰非路西亞參照](../Page/#地底冥府_陰非路西亞.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **天空聖者 冰雪天使**
    （CV:[潘惠子](../Page/潘惠子.md "wikilink")/演出:[神尾直子](../Page/神尾直子.md "wikilink")/香港配音:[陸惠玲](../Page/陸惠玲.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    魔法托比亞的長老，擅長原始的魔法。將五色魔法使體內的傳說力量甦醒過來。

<!-- end list -->

  - **天空聖者 月影天使** （[山內明日](../Page/山內明日.md "wikilink")
    飾/台灣配音:[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    口號：**皎潔明亮 月之元素**
    魔法托比亞的侍者，15年前中了暗雷天使的魔法失去記憶，等醒來時人已在地上界，後來在小津魁的幫助下恢復記憶。她就是能打開冥府門的門之鑰。

<!-- end list -->

  - **天空大聖者 魔法天使** （[曾我町子](../Page/曾我町子.md "wikilink") 飾）

<!-- end list -->

  -
    魔法托比亞的首領，掌管整座魔法托比亞，魔力非常强大。
    曾我町子曾參演不少於超級戰隊系列的敵方角色，其中最有名的例子是1992年第16作《[恐龍戰隊獸連者](../Page/恐龍戰隊獸連者.md "wikilink")》的魔女潘多拉(而此角色同時在美國版的《[金剛戰士](../Page/金剛戰士.md "wikilink")》同時出場過而比較有名)。並在本作完結之後不久就因癌症病逝，享年68歲，故此此角色為曾我町子首個正義輔助角色外亦是她的遺作。

## 地底冥府 陰非路西亞

**冥獸帝／絕對神暗魔**(CV:[鹽野勝美](../Page/鹽野勝美.md "wikilink")（冥獸帝）→[浪川大輔](../Page/浪川大輔.md "wikilink")（絕對神）（日）／[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")（絕對神）（台）)

  -
    陰非路西亞的帝王，最初是以野獸的不完整形態出現、外表像一隻[章魚](../Page/章魚.md "wikilink")。被烈焰天使再次封印以後由冥府十神負責以絕對神之姿復活，因此剛開始以冥獸帝稱呼，冥府十神出現之後改以絕對神稱呼。
    第46話由於泰坦被大袞所殺、因而成功轉生，擁有強大破壞力及攻擊吸收能力，存在於體內的是虛無和飢餓。
    第48話率先殺進魔法托比亞並擊敗天空大聖者
    魔法天使，之後烈焰天使與陽光天使前往魔法托比亞向他挑戰，結果兩人都遭到擊敗。降臨在地上界後還把時間給吃掉，並對五色魔法使趕盡殺絕。
    完結篇所吃掉的時間在小津魁的努力下被強迫吐出來，爾後一直不斷的向魔法家族八人展開大反撲，但是最終被魔法家族八人以最強大的總攻擊消滅。

**凱力大將布蘭肯**(CV:[江川央生](../Page/江川央生.md "wikilink")（日）／[林谷珍](../Page/林谷珍.md "wikilink")（台）／[李錦綸](../Page/李錦綸_\(配音員\).md "wikilink")（港）)

  -
    陰非路西亞的第一任指揮官，為暗魔旗下的第一大將，據說是從冥府伍長一直爬到這個地位，目標是開啟冥府門並讓數萬的冥府大軍進攻地上界。
    第6集藉由烏薩德的魔導陣成功到達地上界，結果被小津魁的力量敗退陰非路西亞，之後一直想向五色魔法使復仇。
    第18集由於急著向地上界進攻，導致冥府門關閉，被五色魔法使的新必殺技—魔法家族斬擊敗。
    持有**底皇劍 地獄邪牙**（冥獸帝的牙），絕招為「地獄斬」。在布蘭肯死後，由烏薩德接收、煉成新的烏魯軍刀（因為原本的刀已經被魁弄斷）。
    名字的由來是日語「フランケン」（科學怪人）

**魔導神官魅迷**(CV:[高戶靖廣](../Page/高戶靖廣.md "wikilink")（日）／[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")（台）)

  -
    陰非路西亞的第二任指揮官。前身是魔法托比亞的叛徒—天空聖者 暗雷天使。
    曾與陽光天使，月影天使向烈焰天使學習過，是跟兩人一起學習的夥伴。15年前之所以跟著烈焰天使等人進攻陰非路西亞其實是為了投誠，烈焰天使受傷及月影天使失憶都是由他策劃，之後一切罪行被揭穿，並跟陽光天使展開大戰，結局以他變成木乃伊、而陽光天使變成青蛙收場。到了現代，由於魁拾起魔法神燈使得封印被解除，木乃伊被潘瓊莉亞帶回陰非路西亞。接受暗魔的力量復活成為魔導神官，目標是讓暗魔復活。
    第33集為了讓暗魔復活命令烏薩德把五色魔法使帶到陰非路西亞、並奪走他們身上的傳說力量。
    第34集於月影天使主持的決鬥中再次被陽光天使擊敗，臨死前說出冥府十神即將覺醒的事。
    持有**絕望扇 黑暗之扇**（冥獸帝的爪）。

**妖幻密使潘瓊莉亞**(CV:[渡邊美佐](../Page/渡邊美佐.md "wikilink")（日）／[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台）／[黃麗芳](../Page/黃麗芳.md "wikilink")（港）)

  -
    冥府的其中一名中級階層，以吸血鬼女王身份自居，擁有不死之身，能分身成**娜伊**（[和冉千秋飾](../Page/和冉千秋.md "wikilink")）&**梅亞**（[北神朋美飾](../Page/北神朋美.md "wikilink")）。完結篇被魔法家族所感動，並遵從斯芬克斯的命令救活烈焰天使與陽光天使。

**魔導騎士烏薩德**

  -
    [\#魔法戰隊魔法連者參照](../Page/#魔法戰隊魔法連者.md "wikilink")

**冥府伍長**

  -
    陰非路西亞的小隊長。

**冥府兵**

  -
    陰非路西亞的基層士兵。

### 蠱毒房三冥獸

在陰非路西亞讓所有冥獸互相打鬥到最後殘存下來的三隻冥獸。第13集被布蘭肯從牢裡釋放出來，跟一般冥獸不一樣的是、牠們就算沒有烏薩德的魔導陣也能自由穿梭地上界和陰非路西亞。第15集全數被殲滅。

**甲蟲怪力角歐卡**

**巨腕古魯**

**紅色骷髏史蓋魯頓**

### 冥獸人四底王

在冥府三大戰之一：暗黑谷之戰將烈燄天使逼到退路的四隻冥獸人。第27集被魅迷的魔法甦醒過來，和蠱毒房三冥獸一樣也能自由穿梭地上界和陰非路西亞，死後的力量能增強黑暗之力。第31集全數被殲滅。

**詛咒的血刃　武士七重郎**

**虐殺歌后　水妖娜莉絲**

**冥獸人中的最強者　雪怪奇伊**

  -
    藏有秘密武器—惡魔冰山 伊藍之冰

**地獄的智者　惡靈布魯拉堤斯**

### 冥府十神

陰非路西亞的眾神，擁有最強大的破壞力，聲稱要降臨地上界對人類進行審判，降臨時藍天會被黑暗極光所遮蔽，並且從陰非路西亞延伸出一條樓梯，連接地上界，以壓倒性的姿勢降臨。

魅迷臨死前的預言，指偉大之獸（暗魔的冥獸帝之姿）滅亡之時，將會喚醒帶來災厄與破壞的眾神，對天空聖界及地上界進行審判。冥府十神的「神罰」，主要是眾神之谷的石碑「隨機」抽出進行神罰的神。
冥府十神除了進行「神罰」以外，還有把再次被封印的暗魔以「絕對神」之姿復活的使命。他們通常形態是巨大的身體，但可以自由放大縮小。
根據古老的傳說，地上界的人不可以與冥府神對抗，否則地上界與天空聖界會滅亡。

暗魔轉生以後，操縱眾神之谷的石碑來向冥府神指派任務。

**五武神**

「冥府十神」中負責攻擊破壞的五神，攻擊力為十神中最低，不過亦各懷絕招，並不容易對付。

  -
    **冥府神泰坦**（[小形滿](../Page/小形滿.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Titan**。 擬態『**爆炸頭巨人**』
        出自希臘神話與羅馬神話的泰坦。擁有一把雙刃關刀，不過心地善良，不喜歡濫殺無辜。
        第45話被選為進行「神罰」的神，結果被小津芳香感動而將神罰解除。由於被暗魔的靈魂選為轉生者，必須藉由死亡換取暗魔復活。
        第46話本來想把暗魔的靈魂永遠封印，但不幸被大袞殺害，讓暗魔成功轉生、破體而出。

<!-- end list -->

  -
    **冥府神韋分**（[佐佐木望](../Page/佐佐木望.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Wyvern**。 擬態『**龍戰士**』
        意即[飛龍](../Page/飛龍.md "wikilink")。身手非常靈敏，難以捉摸。對潘瓊莉亞非常照顧，並介紹大家。
        第36话结尾向潘瓊莉亞透露冥府十神以复活绝对神暗魔为目的。
        第44話率先與小津勇對決，結果大袞突然叫他停手並叫泰坦上場，他也從此與小津勇結下樑子。
        第46話為了加倍奉還之前的過節再度與小津勇對決，最後被重生為火焰烏薩德的小津勇擊敗。

<!-- end list -->

  -
    **冥府神托德**（[平野正人](../Page/平野正人.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[吳文民](../Page/吳文民.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Toad**。 擬態『**蟾蜍**』
        意即[蟾蜍](../Page/蟾蜍.md "wikilink")。非常的貪吃，身上的水泡可以擠出腐蝕性液體，很喜歡收藏靈魂，把小津深雪的靈魂收藏，能融化一切，魔法虛擬空間為**荊棘之園**。使用一个喇叭作为武器。
        第39话答应戈爾贡的请求对地上界进行破坏，但没能击败五色魔法使，并向五色魔法使说谎自己并没有收藏灵魂。用毒液将小津魁和小津芳香的灵魂互换。
        第44話被復活的小津深雪和五色魔法使擊敗。

<!-- end list -->

  -
    **冥府神伊佛利特**（[稻田徹](../Page/稻田徹.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[林谷珍](../Page/林谷珍.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Ifrit**。 擬態『**熔岩**』
        意即火焰的魔人。擁有操縱高溫地獄之火能力的神，身到之處能燒盡一切，武器為大鐵鎚。
        第36话被选为进行「神罰」的神，并定下「黑暗的戒律」，结尾因违反戒律被大衮制裁杀死，臨死前向五色魔法使透露打倒掌管荊棘之園的冥府神就能救出小津深雪的事。

<!-- end list -->

  -
    **冥府神賽克洛斯**（[置鲇龍太郎](../Page/置鲇龍太郎.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[林谷珍](../Page/林谷珍.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Cyclops**。 擬態『**狙擊手**』
        出自希臘神話的獨眼巨人。擅長狙擊的冥府神，武器為步槍，能夠不限距離追擊對手。
        第37话被选为进行「神罰」的神，并定下「黑暗的戒律」，连续射杀蒔人、芳香、小麗三人，让五色魔法使陷入绝望。
        第38话被翼发现能够自由穿梭于镜子世界，将其打成重伤后被击败。

**三賢神**

「冥府十神」中思維能力最高的三神

  -
    **冥府神戈爾貢**（[田中敦子](../Page/田中敦子.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Gorgon**。 擬態『**蛇女**』。
        出自[希臘神話的](../Page/希臘神話.md "wikilink")[蛇髮女妖](../Page/蛇髮女妖.md "wikilink")，與[梅杜莎為姊妹](../Page/梅杜莎.md "wikilink")。「三賢神」中最會耍心機，魔法虛擬空間為**蛇女之庭**。
        第39话被选为进行神罚的神，但在之前用预言书早就明白是自己，并指挥托德与魔法战队战斗，托德在得知这一切后对戈爾贡表示不满。会预言，
        性格有一些骄傲。
        第40话进行神罚中被斯芬克斯阻断后对其说下其总有一天会被伙伴所杀后被魔法光和五色魔法使合力擊敗，临死前向魔法光和五色魔法使預言德雷克将会為自己报仇。

<!-- end list -->

  -
    **冥府神斯芬克斯**（[寺瀬今日子](../Page/寺瀬今日子.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Sphinx**。 擬態『**人面獅身**』。
        出自希臘神話的人面獅身斯芬克斯。用一把狮子炮作为武器，「三賢神」中最聰明的神，魔法虛擬空間為**賢者之夜**。是除了泰坦以外第二位被魔法戰隊感動而改邪歸正的冥府神，也是冥府十神唯一的倖存者，暗魔被消滅的一年後成為陰非路西亞的最高領導者。
        第38话阻止德雷克私自与魔法光战斗的行为，并询问魔法光地上界的价值后离去。
        第39话偷听托德与戈贡之间的对话，对戈爾贡所说的预言表示不信任。
        第40话因为没有感受到暗魔复活的预兆，认为是神罚的黑暗戒律出现了问题，将交换灵魂的魔法红与魔法粉恢复正常。
        第46話將光、小津魁、小津麗、小津翼等人帶進賢者之夜，詢問四人為什麼能將力量強大的他們打敗，結果小麗給予她滿意的答案、她也依照約定將他們四人送到泰坦所在。
        第48話時因為違抗暗魔的命令而被大袞所殺。
        完結篇被潘瓊莉亞救活並消滅大袞，回到地上界後還攻擊暗魔，同時指示潘瓊莉亞救活烈焰天使與陽光天使。

<!-- end list -->

  -
    **冥府神大袞**（[大塚明夫](../Page/大塚明夫.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[吳文民](../Page/吳文民.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Dagon**。 擬態『**鯉魚**』
        出自迦南神話的神。用一把会放出闪电的叉子作为武器。「冥府十神」實際上的領袖，「三賢神」排行第一，手段非常兇殘、也是最可怕的神，攻擊力在**二極神**之下，相信的只有自己與暗魔。
        第40话中由于没有感受到暗魔复活的预兆，独自去真相的影子沼泽寻找真相，得知是小津勇囚禁了暗魔的灵魂。
        第42话中透过与小津勇的对话，逐渐感觉到魔法使勇气力量的强大，於是派遣斯萊普尼爾增援德雷克，并将自己的鳞片插入小津勇体内，找出其下落。
        第44話於泰坦擊敗小津勇後抽出暗魔的靈魂並交給韋分，隨後將小津勇打入谷底。
        第46話由於得知韋分正與小津勇戰鬥而不聽他命令，所以親自殺害泰坦，讓暗魔成功轉生。
        第48話與斯萊普尼爾在賢者之夜殺害斯芬克斯後，回到地上界與小津深雪戰鬥，並將她帶進陰非路西亞。
        完結篇原本要再度殺死斯芬克斯，卻被改邪歸正的斯芬克斯反擊殺死。
        2011年海賊戰隊35周年紀念電影「[豪快者 護星者
        超級戰隊199英雄大決戰](../Page/豪快者_護星者_超級戰隊199英雄大決戰.md "wikilink")」復活參戰。

**二極神**

「冥府十神」中攻擊力最強的雙神

  -
    **冥府神德雷克**（[矢尾一樹](../Page/矢尾一樹.md "wikilink")
    <small>聲</small>／台灣配音：[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Drake**。 擬態『**西洋龍**』。
        擁有強大攻擊力，用一把巨剑作为武器，最愛亂來，全身的盔甲由陰非路西亞第一堅硬的龍神之鱗做成，還能強化成巨型飛龍、也自稱「神龍」。外號「陰非路西亞之矛」。
        第37话私自与魔法光战斗，并将其打成重伤。因违反「黑暗的戒律」于第38话被斯芬克斯所阻止並被帶回陰非路西亞。
        第41话被选为进行神罚的神，只顧著大肆破壞，中途与冰雪天使进行战斗，讓她一直处于下风。
        第42话被魔法光知悉其弱点，虽有增援，但在五色魔法使與魔法光的努力下被击败。

<!-- end list -->

  -
    **冥府神斯萊普尼爾**（[梅津秀行](../Page/梅津秀行.md "wikilink") <small>聲</small>/
    香港配音:[蔡惠萍](../Page/蔡惠萍.md "wikilink")／台灣配音：[林谷珍](../Page/林谷珍.md "wikilink")）
      -
        英文為 **Sleipnir**。 擬態『**騎士**』
        出自[北歐神話的八腳馬](../Page/北歐神話.md "wikilink")。擁有強大攻擊力和守備力，跟德雷克不一樣，他算是冷靜知著的，擁有「冥府馬車」。被大袞稱作「戰士中的戰士」。外號「陰非路西亞之盾」。
        第42话被派遣增援德雷克，途中跟小津勇激战，但吃了敗仗。
        第48話與五色魔法使展開激烈交戰，讓五色魔法使陷入苦戰，但還是在五色魔法使的努力下被擊敗。

## 魔法連者的戰力

### 五位魔法使的裝備

  -
    **-{zh-hk:魔法電話; zh-tw:魔法手機;}-**（マージフォン，Magi Phone）
    五位魔法使的變身電話，其畫有魔法標誌的镜頭可折到上方。
    首先按下「106」三个按鈕，然後喊起口號「魔法變身！-{zh-hk:魔戰魔戰...魔戰輪！; zh-tw:Maagi Magi
    Magiro！;}-」即可變身。
    變身成巨大魔神時，按下「107」三個按鈕，然後喊起「魔法大變身！Maagi Magi Magika！」即可變身。
    變身成「傳說形態」時，按下「1006」四个按鈕，然後喊起口號「超魔法變身！Maagi Magi Magi Magiro！」即可變身。
    而魔法媽媽的則是白加銀的款式——**銀之-{zh-hk:魔法電話; zh-tw:魔法手機;}-**（シルバーマージフォン，Silver
    Magi Phone），造型和變身口號和五名魔法使的一樣。

<!-- end list -->

  -
    **魔法杖**（マジスティック，Magi Stick）
    五位魔法使的武器，每位魔法使的魔法杖皆可施展出五个不同的元素力量。此外，除魔法藍和魔法粉紅外，其余三位魔法使的可變換成武器形態。

<!-- end list -->

  - 魔法紅的專屬武器：**魔杖劍**（マジスティックソード，Magi Stick Sword）

<!-- end list -->

  -

      -
        在劍形態下可用劍身來斬殺敵人，在杖形態下可使出本身魔法技——「紅色火焰」（レッドファイヤー，Red
        Fire）來释放出熊熊烈火來烧傷敵人。

<!-- end list -->

  - 魔法黃的專屬武器：**魔杖弓槍**（マジスティックボウガン，Magi Stick BowGun）

<!-- end list -->

  -

      -
        在弓槍形態下可發射出電之箭來射殺敵人，在杖形態下可使出本身魔法技——「黄色雷鳴」（イエローサンダー，Yellow
        Thunder）來释放出高超的電擊之力來全數擊殺敵人。

<!-- end list -->

  - 魔法綠的專屬武器：**魔杖斧**（マジスティックアックス，Magi Stick Axe）

<!-- end list -->

  -

      -
        在斧形態下可用斧刀來重重的砍殺敵人，更能將大地給打爆至出現裂痕。在杖形態下可使出本事魔法技——「綠色大地」（Green
        Ground）來释放出藤蔓或石岩來攻擊敵人。

    魔法藍和魔法桃的魔法杖雖然無武器形態，但魔法技卻是不可或缺的。其中：

      -
        魔法藍的魔法技是「藍色水花」（ブルースプラッシュ，Blue Splash），施展出滔滔江水來泼向敵人並給予攻擊。
        魔法粉紅的則是「粉紅風暴」（ピンクストーム，Pink Storm），施展出一陣風暴來將敵軍給吹袭得一盘散沙。

    而魔法媽媽的則是握把增長的樣式，可使出本身魔法技——「深之涷」（ディープフリーズ，Deep
    Freeze）來施展出蒼白的暴風雪來將敵軍涷擊。

<!-- end list -->

  -
    **魔法聖杖**（ダイヤルロッド，Dial Rod）
    五位魔法使在傳説形態下所使用的武器，可謂結合了魔法電話和魔法杖的力量。
    每根聖杖刻有一只火鳥和一個獅子頭，還設有僅在古董電話身上才有的五個扣鈕（1 - 5）。
    每個扣號都具備了不同的魔法之力：

<!-- end list -->

  - 「1」：每位魔法使即可發動自身的魔法技。
  - 「2」：喊下「Gii Golu MagiBolt」後，即可發動合力魔法技「傳奇之終」（レジェンドフィニッシュ，Legend
    Finish）。
  - 「3」：傳説形態下的魔法紅即可變身成「魔法火鳥」。
  - 「4」：傳説形態下的其余四位魔法使即可合力變身成「魔法雄獅」。
  - 「5」：即可直接合體成「魔法傳説」。

<!-- end list -->

  -
    魔法黄的魔法聖杖在喊下「Goo Magiro」後，可變化成和魔法杖弓槍一樣的**魔法聖杖弓槍**（ダイヤルロッドボウガン，Dial
    Rod BowGun）。

<!-- end list -->

  -
    **魔法拳套**（マジパンチ，Magi Punch）
    五位魔法使共用的拳擊武裝，喊下「Gi Gi Gigiru」後即可召喚。
    可發動魔法技「烈燄螺旋擊」（ファイヤースクリューアッパー，Fire Screw Upper）來擊倒敵人。
    魔法紅、魔法黄和魔法緑所使用的是一般的形態，唯獨魔法藍和魔法粉紅在使用時，會在前部添加一個絨球。

### 魔法光的裝備

  -
    **握把電話**（グリップフォン，Grip Phone）
    魔法光的專屬變身電話，同時也是一個卡片鉴定器。
    首先將「魔法卡」壓在鉴定口上，然後喊起口號「天空變身！Goolu Golu Goludiiro！」即可變身。
    另外，還有魁的樣式的握把電話——**金之握把電話**（ゴールドグリップフォン，Gold Grip
    Phone），同樣可變身成魔法光的复制體「魁之光」。

<!-- end list -->

  -
    **魔法神燈**（マジランプ，Magi Lamp）
    魔法光的專屬裝備，是一盏可變換成武器形態——**魔法神燈破壞炮**（マジランプバスター，Magi Lamp Buster）的油燈。
    裏頭收納著其搭擋——魔法猫史魔奇，在變換成武器形態時，先將握把拉下，拉出管口即可。
    將左側的機關推動數次，即可使出魔法技——「史魔奇閃光之擊」（スモーキーシャイニングアタック，Smokey Shining
    Attack），召換魔法猫史魔奇來攻擊敵人。
    魔法藍也曾用過魔法神燈破壞炮，但僅使用一次，其魔法技為「史魔奇藍光之擊」（スモーキーブルーシャイニングアタック，Smokey Blue
    Shining Attack）。
    外型取自於中古阿拉伯童話——《[一千零一夜](../Page/一千零一夜.md "wikilink")》裏的章节之一——《[阿拉丁](../Page/阿拉丁.md "wikilink")》裏的油燈。

<!-- end list -->

  -
    **飛天魔毯**（スカーペット，Sky Carpet）
    魔法光的坐騎，是一張可在空中飛行的魔毯。
    外型同樣取自中古阿拉伯童話——《[一千零一夜](../Page/一千零一夜.md "wikilink")》裏的章节之一——《[阿拉丁](../Page/阿拉丁.md "wikilink")》裏的魔毯。

### 烏薩德 / 火燄烏薩德的裝備

  -
    **魔導手機**（ウーザフォン，Wolza Phone） → **火燄烏薩手機**（ファイヤーウーザフォン，Fire Wolza
    Phone）
    魅迷利用烏薩德的法力製作而成的變身電話，造型和五位魔法使的魔法手機一樣，只是外壳上的符号不是「M」字，而是黑色的「W」字，象徵著烏薩德本身的特点，而且顏色是紫色。
    按下「106」三个按鈕後，再喊起口號「Uuza Uru Uzaara」即可變身。
    但因烏薩德是他本身的姿態，所以連變身手機也不是他所持有，反而是潘瓊莉亞所持有著，所以一般都只是讓冥獸巨大化的必有的道具而已。最後因烏薩德對付五色魔法使的需要而被收回。
    但直到烏薩德恢復成天空聖者 烈焰天使覺醒後，其變身一跃成深紅色的烏薩手機，連同外壳上的「W」也從黑色變成金色了。
    同樣的，按下「106」三個按鈕後，再喊起口號「超天空變身！Goolu Golu Golu Goludiiro！」即可變身。
    完結篇斯芬克斯、娜伊與梅亞向小津家族通訊時還有再出現，疑似是斯芬克斯製作。

<!-- end list -->

  -
    **烏魯軍刀**（ウルサーベル，WolSaber）
    烏薩德的劍型裝備，發揮起來有著強劲的破壞力。在與魔法紅一戰中被斷成兩截。
    在凯力大將布蘭肯被五色魔法使擊敗後，其底皇劍—「地獄邪牙」被烏薩德接收，並被打造成一把全新的烏魯軍刀，還能使出必殺技—暗黑魔導斬。
    在烏薩德蛻變為火燄烏薩德後，也随之變化成深紅色的了。

<!-- end list -->

  -
    **邪眼盾**（ジャガンシールド，Jagun Shield）
    烏薩德的防禦裝備，可將烏魯軍刀收納在其中。
    在烏薩德蛻變為火燄烏薩德後，其盾連同烏魯軍刀一並變化成深紅色的了。

**烏魯軍刀**與**邪眼盾**皆為暗魔賜予的，因此在第48集，暗魔-{表}-示烈焰天使就是破除他所施的咒縛轉生、從他身上奪走一部份力量的人。

### 交通工具

  -
    **飛天扫把**（スカイホーキー，Sky Hokky）
    由五根扫把（紅、黄、藍、桃和緑）變化而成的飛行器，每一位魔法使配備了一架。

### 魔法咒文

<table style="width:6%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>魔法連者</p></th>
<th><p>天空聖者/天空勇者</p></th>
<th><p>魔導騎士</p></th>
<th><p>魔導神官</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>0</strong></p></td>
<td><p>Magi<br />
魔戰</p></td>
<td><p>Golu</p></td>
<td><p>Uru</p></td>
<td><p>Meru</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>Maagi<br />
魔戰</p></td>
<td><p>Goolu</p></td>
<td><p>Uuza<br />
活殺</p></td>
<td><p>Meeza</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p>Jiruma</p></td>
<td><p>Luuma</p></td>
<td><p>Douza</p></td>
<td><p>Douza</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p>Jijiru</p></td>
<td><p>Luludo</p></td>
<td><p>Zazare</p></td>
<td><p>Zazare</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p>Magiine</p></td>
<td><p>Goludo</p></td>
<td><p>Zazado</p></td>
<td><p>Zazado</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p>Jinga</p></td>
<td><p>Gonga</p></td>
<td><p>Zanga</p></td>
<td><p>Zanga</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p>Magiiro<br />
魔戰輪</p></td>
<td><p>Goludiiro</p></td>
<td><p>Uzaara</p></td>
<td><p>Mezaara</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>7</strong></p></td>
<td><p>Majika<br />
魔戰光</p></td>
<td><p>Gojika</p></td>
<td><p>Ugaro</p></td>
<td><p>Megaro</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>8</strong></p></td>
<td><p>Jii<br />
戰</p></td>
<td><p>Gou</p></td>
<td><p>Uu</p></td>
<td><p>Mee</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td><p>Majuna</p></td>
<td><p>Lujuna</p></td>
<td><p>Ujira</p></td>
<td><p>Mejira</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 咒文

<!-- end list -->

  - 魔戰魔戰魔戰輪（Magi Maagi Magiiro）：魔法戰隊變身時使用的咒文

<!-- end list -->

  - 魔戰魔戰魔戰光（Magi Maagi Majika）：魔法戰隊變大時使用的咒文

<!-- end list -->

  - 活活殺殺裂（）：胡薩屠召喚魔導馬的咒文

<!-- end list -->

  - 活殺活活格烙（）：胡薩屠變大使用的咒文

<!-- end list -->

  - 活殺殺殺格（）：胡薩屠和魔導馬合體時使用的咒文

## 魔法機體

  - **魔法鳳凰**

<!-- end list -->

  -
    魔法紅的巨大化身。

<!-- end list -->

  - **魔法鳥人**

<!-- end list -->

  -
    魔法黃的巨大化身。

<!-- end list -->

  - **魔法人魚**

<!-- end list -->

  -
    魔法藍的巨大化身。

<!-- end list -->

  - **魔法妖精**

<!-- end list -->

  -
    魔法粉紅的巨大化身。

<!-- end list -->

  - **魔法猛牛**

<!-- end list -->

  -
    魔法綠的巨大化身。

<!-- end list -->

  - **魔法特快車旅行者號**

<!-- end list -->

  -
    魔法光的蒸氣列車。

<!-- end list -->

  - **魔法火鳥**

<!-- end list -->

  -
    傳說魔法紅的巨大化身。其火焰翅膀可形成火圈。

<!-- end list -->

  - **魔法獅子**

<!-- end list -->

  -
    傳說魔法黃，傳說魔法藍，傳說魔法粉紅，傳說魔法綠的融合巨大化身。

<!-- end list -->

  - **魔導馬 巴力基翁**

<!-- end list -->

  -
    魔導騎士烏薩德的忠心黑馬，從魔導陣裡召喚現身，是一匹性情暴躁的良駒。
    由於布蘭肯計畫將烏薩德囚禁，雖然烏薩德成功擺脫，但是牠卻沒辦法擺脫，而且烏薩德還在回歸途中將魔法紅也一併拖下水，使得牠與魔法紅一同被囚禁，為了幫助脫逃，魔法紅一直盡力的治癒牠，可惜不知和解就是無法治癒，直到牠不支倒地的那一刻才成功，最後一起離開魔法虛擬世界，並巨大化合體為友情魔神
    火焰凱薩，然而在戰鬥結束後就重回烏薩德身邊，烏薩德表示牠是因為承認魔法紅是一名戰士才會與魔法紅合體，之所以回歸是因為已經還清積欠的恩情。不過有一次為了幫助魔法紅離開魔法虛擬世界，便不透過魔導陣自動出現。

<!-- end list -->

  - **獨角聖馬 尤尼肯恩**

<!-- end list -->

  -
    [魔法戰隊魔法連者 THE MOVIE
    地獄魔人的新娘參照](../Page/魔法戰隊魔法連者_THE_MOVIE_地獄魔人的新娘.md "wikilink")。
    第34集再度出現

## 魔神合體

  - **魔法聖龍**（マジドラゴン，Magi Dragon）

<!-- end list -->

  -
    由魔法鳥人、魔法人魚、魔法妖精、魔法猛牛合體而成的巨型飛龍，並由魔法鳳凰騎在上面，形成「魔法龍騎士」。喊下「Maagi Giruma
    Jinga！」後即可合體。
    其絕招為吐出的火球經由魔法紅的踢擊而射出的「魔法聖龍射門」。

<!-- end list -->

  - **魔法王**（マジキング，Magi King）

<!-- end list -->

  -
    由魔法鳳凰、魔法鳥人、魔法人魚、魔法妖精、魔法猛牛而體而成的魔神合體。喊下「Maagi Jiruma Magi
    Jinga！」後即可合體。
    以「王者之劍」（キングキャリバー，King Calibur）作為武器，必殺技為「魔法斬」，之後升級為「天空魔法斬」。
    與布蘭肯的決戰中由於深雪的存在，蛻變為「魔法家族斬」。

<!-- end list -->

  - **魔導半人馬**（ウルケンタウロス，WolCentaurus）

<!-- end list -->

  -
    由巨大化的烏薩德與魔導馬 巴力基翁合體而成的[半人馬形態](../Page/半人馬.md "wikilink")。
    喊下「Uuza Douza Zanga！」後即可合體。

<!-- end list -->

  - **黑狼凱薩**（ウルカイザー，WolKaiser）

<!-- end list -->

  -
    由巨大化的烏薩德與魔導馬 巴力基翁合體而成的黑暗魔神，有「黑暗的霸王」之稱，喊下「Uuza Douza Uru
    Zanga！」後即可合體。
    以黑狼標槍作為武器，必殺技為「魔導斬」，之後由於布蘭肯死後留下的地獄邪牙加持，升級為「暗黑魔導斬」。
    改邪歸正後以天空聖者的身分出場，必殺技也改為「天空魔槍斬」。

<!-- end list -->

  - **火焰凱薩**（ファイヤーカイザー，FireKaiser）

<!-- end list -->

  -
    由魔法鳳凰與魔導馬 巴力基翁合體而成的夢幻魔神，是藉由友情而誕生的。
    以火焰標槍作為武器，必殺技為「火焰迴旋鞭」。

<!-- end list -->

  - **旅行者號**（トラベリオン，Travelion）

<!-- end list -->

  -
    由魔法光的魔法特快車旅行者號整列變形而成，喊下「魔法變形！Goo Goo Goludiiro！」即可變形。
    膝蓋可釋放「遙控鐵軌」來綁住敵人。必殺技為「終極毀滅砲」。

<!-- end list -->

  - **魔法傳說**（マジレジェンド，Magi Legend）

<!-- end list -->

  -
    由魔法火鳥及魔法獅子合體而成的傳說魔神，喊下「Maagi Giruma Golu Jingajin！」後即可合體。
    以螺旋標槍和雙手上的獅爪作為武器，必殺技為「火焰龍捲風」。

<!-- end list -->

  - **神聖凱薩**（セイントカイザー，SaintKaiser）

<!-- end list -->

  -
    [魔法戰隊魔法連者 THE MOVIE
    地獄魔人的新娘參照](../Page/魔法戰隊魔法連者_THE_MOVIE_地獄魔人的新娘.md "wikilink")。
    第34集再度出現，主要對付魅迷所製造的最強合體冥獸人奇美拉，在奇美拉被擊敗後演變為凱薩對決（神聖凱薩VS黑狼凱薩），最後以雙方平手並解除巨大化收場，但是魔法紅與魔導騎士烏薩德仍然繼續打鬥。

## 播放列表

以下時間以當地時間（[日本時間](../Page/國家標準時間.md "wikilink")）為準

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日本播放</p></th>
<th><p>台灣播放</p></th>
<th><p>香港播放</p></th>
<th><p>Stage<br />
（單元）</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>地獄魔人（CV）</p></th>
<th><p>編劇</p></th>
<th><p>導演</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005/02/13</p></td>
<td><p>2007/09/30</p></td>
<td><p>2008/03/09</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>旅立ちの朝<br />
〜マージ・マジ・マジーロ〜</p></td>
<td><p>-{zh-hk:展開旅程的一朝<br />
魔戰魔戰，魔戰輪; zh-tw:戰隊出動的早晨<br />
～Maji Maji Majiro〜;}-</p></td>
<td><p>冥獣巨怪</p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td><p>渡辺勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/02/20</p></td>
<td><p>2007/10/07</p></td>
<td><p>2008/03/16</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>勇気を出して<br />
〜マージ・マジ・マジカ〜</p></td>
<td><p>-{zh-hk:拿出勇氣<br />
魔戰魔戰，魔戰光; zh-tw:勇氣就是武器<br />
～Maji Maji Majika〜;}-</p></td>
<td><p>冥獣史萊姆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/02/27</p></td>
<td><p>2007/10/14</p></td>
<td><p>2008/03/23</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>魔竜に乗れ<br />
〜マージ・ジルマ・ジンガ〜</p></td>
<td><p>魔法聖龍登場<br />
～Maji Jiruma Jinga〜</p></td>
<td><p>冥獣<a href="../Page/ワーム.md" title="wikilink">ワーム</a></p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/03/06</p></td>
<td><p>2007/10/21</p></td>
<td><p>2008/03/30</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>魔人の王様<br />
〜マージ・ジルマ・マジ・ジンガ〜</p></td>
<td><p>魔神合體 魔法王<br />
～Maji Jiruma Maji Jinga〜</p></td>
<td><p>冥獣雞蛇</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/03/13</p></td>
<td><p>2007/10/28</p></td>
<td><p>2008/04/06</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>恋をしようよ<br />
〜マージ・マジーロ〜</p></td>
<td><p>談場戀愛吧<br />
～Maji Majiro〜</p></td>
<td><p>冥獣<a href="../Page/ミミック.md" title="wikilink">ミミック</a>（<a href="../Page/穴井勇輝.md" title="wikilink">穴井勇輝</a>）</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/03/20</p></td>
<td><p>2007/11/04</p></td>
<td><p>2008/04/13</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>闇の覇王<br />
〜ウーザ・ドーザ・ウル・ザンガ〜</p></td>
<td><p>黑暗的霸王<br />
～Uza Doza Uru Zanga〜</p></td>
<td></td>
<td><p>荒川稔久</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/03/27</p></td>
<td><p>2007/11/11</p></td>
<td><p>2008/04/20</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>夢の中へ<br />
〜ジンガ・マジーロ〜</p></td>
<td><p>夢中的世界<br />
～Jingga Majiro〜</p></td>
<td><p>冥獣真菌</p></td>
<td><p>渡辺勝也</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/04/03</p></td>
<td><p>2007/11/18</p></td>
<td><p>2008/04/27</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>君こそヒロイン<br />
〜マジュナ・マジュナ〜</p></td>
<td><p>妳就是女主角<br />
～Majuna Majuna〜</p></td>
<td><p>冥獣蠍獅</p></td>
<td><p>|横手美智子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/04/10</p></td>
<td><p>2007/11/25</p></td>
<td><p>2008/05/04</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>炎の友情合体<br />
〜ジルマ・マージ・マジ・ジンガ〜</p></td>
<td><p>火焰的友情合體<br />
～Jiruma Maji Maji Jinga〜</p></td>
<td><p>冥獣二体目</p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/04/17</p></td>
<td><p>2007/12/02</p></td>
<td><p>2008/05/11</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>花が咲いたら<br />
〜ジルマ・マジカ〜</p></td>
<td><p>花開的時候<br />
～Jiruma Maji Majine〜</p></td>
<td><p>冥獣亡靈<br />
プチ・エリコ（冥獣化）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/04/24</p></td>
<td><p>2007/12/09</p></td>
<td><p>2008/05/18</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>吸血鬼の夜<br />
〜マジーロ・マジカ〜</p></td>
<td><p>吸血鬼之夜<br />
～Majiro Majika〜</p></td>
<td><p>冥獣螞蟥</p></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/05/01</p></td>
<td><p>2007/12/16</p></td>
<td><p>2008/05/25</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>決意の標<br />
〜マージ・ジルマ・マジ・マジカ〜</p></td>
<td><p>決心的證明<br />
～Maji Jiruma Maji Majika〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/05/08</p></td>
<td><p>2007/12/23</p></td>
<td><p>2008/06/08</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>お母さんなら<br />
〜ジンガ・マジュナ〜</p></td>
<td><p>如果是媽媽的話<br />
～Jinga Majuna〜</p></td>
<td><p>蟲毒房三冥獣食人魔</p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td><p>渡辺勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/05/15</p></td>
<td><p>2007/12/30</p></td>
<td><p>2008/06/15</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>燃えろパンチ<br />
〜ジー・ジー・ジジル〜</p></td>
<td><p>燃燒之拳<br />
～Ji Ji Jijiru〜</p></td>
<td><p>蟲毒房三冥獣食屍鬼</p></td>
<td><p>|荒川稔久</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/05/22</p></td>
<td><p>2008/01/06</p></td>
<td><p>2008/06/22</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>花嫁の兄<br />
〜ジルマ・マジ・マジュナ〜</p></td>
<td><p>新娘的哥哥<br />
～Jiruma Maji Majuna〜</p></td>
<td><p>蟲毒房三冥獣骸骨</p></td>
<td><p>|横手美智子</p></td>
<td><p>鈴村展弘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/05/29</p></td>
<td><p>2008/01/13</p></td>
<td><p>2008/06/29</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>門の鍵<br />
〜ウザーラ・ウガロ〜</p></td>
<td><p>門之鑰<br />
～Uzara Ugaro〜</p></td>
<td><p>妖幻密使強化体</p></td>
<td><p>|前川淳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/06/05</p></td>
<td><p>2008/01/20</p></td>
<td><p>2008/07/06</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>優しさはいらない<br />
〜ウーザ・ドーザ・ウル・ウガロ〜</p></td>
<td><p>不需要溫柔<br />
～Uza Doza Uru Ugaro〜</p></td>
<td><p>冥獣滴水嘴獸<br />
巨大ブランケン</p></td>
<td><p>荒川稔久</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/06/12</p></td>
<td><p>2008/01/27</p></td>
<td><p>2008/07/13</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>力を合わせて<br />
〜マージ・ジルマ・ジー・ジンガ〜</p></td>
<td><p>團結就是力量<br />
～Maji Jiruma Ji Jinga〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/07/03[8]</p></td>
<td><p>2008/02/03</p></td>
<td><p>2008/07/20</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>魔法のランプ<br />
〜メーザ・ザザレ〜</p></td>
<td><p>魔法神燈<br />
～Meza Zazare〜</p></td>
<td></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/07/10</p></td>
<td><p>2008/02/10</p></td>
<td><p>2008/07/27</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>キスしてケロ<br />
〜ゴール・ゴル・ゴルディーロ〜</p></td>
<td><p>請妳吻我吧<br />
～Goru Goru Gorudiro〜</p></td>
<td><p>冥獣人小精靈・ガリム（<a href="../Page/松野太紀.md" title="wikilink">松野太紀</a>）</p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/07/17</p></td>
<td><p>2008/02/17</p></td>
<td><p>2008/08/03</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>魔法特急で行こう<br />
〜ゴー・ゴー・ゴルディーロ〜</p></td>
<td><p>搭乘魔法特快車<br />
～Go Go Gorudiro〜</p></td>
<td><p>冥獣貝西摩斯・ベルダン（<a href="../Page/梁田清之.md" title="wikilink">梁田清之</a>）</p></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>渡辺勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/07/24</p></td>
<td><p>2008/02/24</p></td>
<td><p>2008/08/31</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>京都でデート?<br />
〜ルーマ・ゴルド〜</p></td>
<td><p>在京都約會<br />
～Ruma Gorudo〜</p></td>
<td><p>冥獣人忍者・キリカゲ（<a href="../Page/土田大.md" title="wikilink">土田大</a>）</p></td>
<td><p>荒川稔久</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/08/07[9]</p></td>
<td><p>2008/03/02</p></td>
<td><p>2008/09/07</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>禁断の魔法<br />
〜ロージ・マネージ・マジ・ママルジ〜</p></td>
<td><p>禁忌的魔法<br />
～Roji Meneji Maji Mamaruji〜</p></td>
<td><p>冥獣人夢魔・ベルビレジ（<a href="../Page/緑川光.md" title="wikilink">緑川光</a>）<br />
冥獣蜘蛛</p></td>
<td><p>鈴村展弘</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/08/14</p></td>
<td><p>2008/03/09</p></td>
<td><p>2008/09/14</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>先生として<br />
〜ゴル・ゴル・ゴジカ〜</p></td>
<td><p>身為老師<br />
～Goru Goru Gojika〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/08/21</p></td>
<td><p>2008/03/16</p></td>
<td><p>2008/09/21</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>盗まれた勇気<br />
〜ジルマ・マジ・マジーロ〜</p></td>
<td><p>被偷走的勇氣<br />
～Jiruma Maji Majiro〜</p></td>
<td><p>冥獣人盗賊・ガストン（<a href="../Page/龍田直樹.md" title="wikilink">龍田直樹</a>）</p></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/08/28</p></td>
<td><p>2008/03/23</p></td>
<td><p>2008/09/28</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>信じろよ!<br />
〜ジルマ・ジー・マジカ〜</p></td>
<td><p>相信我吧<br />
～Jirumo Ji Majika〜</p></td>
<td><p>冥獣人哈耳庇厄・ピーウィー（<a href="../Page/松本さち.md" title="wikilink">松本さち</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/09/04</p></td>
<td><p>2008/03/30</p></td>
<td><p>2008/10/05</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p>俺たちの絆<br />
〜マジーネ・マジーネ〜</p></td>
<td><p>親情的羈絆<br />
～Majine Majine〜</p></td>
<td><p>冥獣人四底王侍・シチジューロー（<a href="../Page/中村秀利.md" title="wikilink">中村秀利</a>）<br />
冥獣人四底王侍・シチジューロー（本体）</p></td>
<td><p>荒川稔久</p></td>
<td><p>渡辺勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/09/11</p></td>
<td><p>2008/04/06</p></td>
<td><p>2008/10/12</p></td>
<td><p>28</p></td>
<td><p>永遠に…<br />
〜ジルマ・マジ・マジ・マジーネ〜</p></td>
<td><p>永遠的...<br />
～Jiruma Maji Maji Majine〜</p></td>
<td><p>冥獣人四底王海妖賽蓮・ネリエス（<a href="../Page/勝生真沙子.md" title="wikilink">勝生真沙子</a>）</p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/09/18</p></td>
<td><p>2008/04/13</p></td>
<td><p>2008/10/19</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td><p>くり返す「あれ?」<br />
〜ジー・マジ・マジーロ〜</p></td>
<td><p>反覆的記憶<br />
～Ji Maji Majiro〜</p></td>
<td><p>冥獣人四底王・ブルラテス（<a href="../Page/青野武.md" title="wikilink">青野武</a>）<br />
冥獣人四底王[[雪人_(傳說生物)・ズィー（[[遊佐浩二|雪人 (傳說生物)・ズィー（<a href="../Page/遊佐浩二.md" title="wikilink">遊佐浩二</a>）<br />
悪魔の氷山イーブルアイス</p></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>鈴村展弘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/09/25</p></td>
<td><p>2008/04/20</p></td>
<td><p>2008/10/26</p></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>伝説の力<br />
〜マージ・マジ・マジ・マジーロ〜</p></td>
<td><p>傳說的力量<br />
～Maji Maji Maji Majiro〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/10/02</p></td>
<td><p>2008/04/27</p></td>
<td><p>2008/11/02</p></td>
<td><p>31</p></td>
<td><p>凄まじき魔神<br />
〜マージ・ジルマ・ゴル・ジンガジン〜</p></td>
<td><p>超強魔神<br />
～Maji Jiruma Goru Jingajin〜</p></td>
<td><p>冥獣人四底王コボルト・ブルラテス<br />
冥機魔像</p></td>
<td><p>|荒川稔久</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/10/09</p></td>
<td><p>2008/05/04</p></td>
<td><p>2008/11/09</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td><p>父の言葉<br />
〜マージ・ジルマ・ゴル・ゴジカ〜</p></td>
<td><p>父親的話<br />
～Maji Jiruma Goru Gojika〜</p></td>
<td><p>冥菌獣黴菌</p></td>
<td><p>大和屋暁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/10/16</p></td>
<td><p>2008/05/11</p></td>
<td><p>2008/11/16</p></td>
<td><p>33</p></td>
<td><p>インフェルシアへ<br />
〜マージ・ゴル・マジカ〜</p></td>
<td><p>前往陰非路西亞<br />
～Maji Goru Majika〜</p></td>
<td><p>最強合体冥獣人喀邁拉（<a href="../Page/三浦祥朗.md" title="wikilink">三浦祥朗</a>、<a href="../Page/二木静美.md" title="wikilink">二木静美</a>、<a href="../Page/福原耕平.md" title="wikilink">福原耕平</a>）<br />
魔導神官メーミィ<br />
→巨大メーミィ</p></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/10/23</p></td>
<td><p>2008/05/18</p></td>
<td><p>2008/11/23</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>勇気の絆<br />
〜ゴール・ゴル・ゴルド〜</p></td>
<td><p>勇氣的羈絆<br />
～Goru Goru Gorudo〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/10/30</p></td>
<td><p>2008/05/25</p></td>
<td><p>2008/11/30</p></td>
<td><p>35</p></td>
<td><p>神々の谷<br />
〜マジ・マジ・ジジル〜</p></td>
<td><p>眾神之谷<br />
～Maji Maji Jjjiru〜</p></td>
<td><p><strong>冥府十神</strong></p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td><p>鈴村展弘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/11/06</p></td>
<td><p>2008/06/01</p></td>
<td><p>2008/12/07</p></td>
<td><p>36</p></td>
<td><p>神罰執行<br />
〜マージ・ゴル・ゴジカ〜</p></td>
<td><p>神罰執行<br />
～Maji Goru Gojika〜</p></td>
<td><p>冥府五武神</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/11/13</p></td>
<td><p>2008/06/08</p></td>
<td><p>2008/12/14</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>狙い撃ち<br />
〜ゴル・マージ〜</p></td>
<td><p>狙擊<br />
～Goru maji〜</p></td>
<td><p>冥府五武神獨眼巨人</p></td>
<td><p>大和屋暁</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/11/20</p></td>
<td><p>2008/06/15</p></td>
<td><p>2008/12/21</p></td>
<td><p>38</p></td>
<td><p>アニキとの約束<br />
〜ゴー・マジーロ〜</p></td>
<td><p>與大哥的約定<br />
～Go Majiro〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/11/27</p></td>
<td><p>2008/06/22</p></td>
<td><p>2008/12/28</p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>あべこべ姉弟<br />
〜マジュナ・ジルマ〜</p></td>
<td><p>顛倒的姐弟<br />
～Majuna Jiruma〜</p></td>
<td><p>冥府五武神蟾蜍<br />
冥府三賢神戈爾工</p></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/12/04</p></td>
<td><p>2008/06/29</p></td>
<td><p>2009/01/04</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>蛇女の庭<br />
〜マジーネ・ルルド〜</p></td>
<td><p>蛇女之庭<br />
～Majine Rurudo〜</p></td>
<td><p>冥府三賢神</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/12/11</p></td>
<td><p>2008/07/06</p></td>
<td><p>2009/01/11</p></td>
<td><p>41</p></td>
<td><p>先生の先生<br />
〜ゴール・ゴル・マジュール〜</p></td>
<td><p>老師的老師<br />
～Goru Goru Majiru〜</p></td>
<td><p>冥府二極神龍 (西方)</p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td><p>渡辺勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005/12/18</p></td>
<td><p>2008/07/13</p></td>
<td><p>2009/01/18</p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>対決!二極神<br />
〜ゴール・ルーマ・ゴル・ゴンガ〜</p></td>
<td><p>對決.二極神<br />
～Goru Ruma Goru Gonga〜</p></td>
<td><p>冥府二極神斯雷普尼爾<br />
冥府二極神</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005/12/25</p></td>
<td><p>2008/07/20</p></td>
<td><p>2009/01/25</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p>茨の園<br />
〜マジ・マジ・ゴジカ〜</p></td>
<td><p>荊棘之園<br />
～Maji Maji Gojika〜</p></td>
<td><p>冥府五武神</p></td>
<td><p>荒川稔久</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006/01/08[10]</p></td>
<td><p>2008/07/27</p></td>
<td><p>2009/02/01</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>母さんの匂い<br />
〜ジルマ・ジルマ・ゴンガ〜</p></td>
<td><p>母親的味道<br />
～Jiruma Jiruma Gonga〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006/01/15</p></td>
<td><p>2008/08/03</p></td>
<td><p>2009/02/08</p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>二人は友達<br />
〜ジー・ゴル・マジュナ〜</p></td>
<td><p>我們兩個是朋友<br />
～Ji Goru Majuna〜</p></td>
<td><p>冥府五武神泰坦<br />
冥府五武神翼龍<br />
冥府三賢神斯芬克斯</p></td>
<td><p>大和屋暁</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006/01/22</p></td>
<td><p>2008/08/10</p></td>
<td><p>2009/02/15</p></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>湖へ向かえ<br />
〜ゴール・ゴル・ゴル・ゴルディーロ〜</p></td>
<td><p>朝著湖的方向前進<br />
～Goru Goru Goru Gorudiro〜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006/01/29</p></td>
<td><p>2008/08/17</p></td>
<td><p>2009/02/22</p></td>
<td><p>47</p></td>
<td><p>君にかける魔法<br />
〜ルルド・ゴルディーロ〜</p></td>
<td><p>對你施展的魔法<br />
～Rurudo Gorudiro〜</p></td>
<td><p>冥府三賢神</p></td>
<td><p>横手美智子</p></td>
<td><p>渡辺勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006/02/05</p></td>
<td><p>2008/08/24</p></td>
<td><p>2009/03/01</p></td>
<td><p>48</p></td>
<td><p>決戦<br />
〜マジ・マジュール・ゴゴール・ジンガジン〜</p></td>
<td><p>決戰<br />
～Gogoru Jingajin〜</p></td>
<td><p>絶対神ン・マ<br />
冥府三賢神大袞<br />
冥府二極神</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006/02/12</p></td>
<td><p>2008/08/31</p></td>
<td><p>2009/03/08</p></td>
<td><p>Final</p></td>
<td><p>伝説への帰還<br />
〜マージ・マジ・マジェンド〜</p></td>
<td><p>回歸傳說<br />
～Maji Maji Majendo〜</p></td>
<td><p>絶対神ン・マ<br />
冥府三賢神ダゴン</p></td>
<td><p>前川淳</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主題歌

### 片頭曲

  - 『魔法戰隊MAGIRANGER』（日文原歌名：《魔法戦隊マジレンジャー》）
      -
        作詞：[岩里祐穗](../Page/岩里祐穗.md "wikilink")　作曲、歌：[岩崎貴文](../Page/岩崎貴文.md "wikilink")　編曲：[京田誠一](../Page/京田誠一.md "wikilink")

#### 香港區粵語片頭曲

  - 『魔法戰隊』（改編《魔法戦隊マジレンジャー》）
      -
        作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink")　作曲：岩崎貴文　歌：[陳柏宇](../Page/陳柏宇.md "wikilink")

### 片尾曲

  - 『咒文降臨～魔法FORCE』
      -
        作詞：岩里祐穗　作曲：PSYCHIC LOVER　編曲：[PSYCHIC
        LOVER](../Page/PSYCHIC_LOVER.md "wikilink")＆[大石憲一郎](../Page/大石憲一郎.md "wikilink")　歌：[Sister
        MAYO](../Page/Sister_MAYO.md "wikilink")

### 插曲

:; 「5人の魔法使い」（Stage3）

  -

      -
        作詞：[前川淳](../Page/前川淳_\(脚本家\).md "wikilink") /
        作曲・編曲：[山下康介](../Page/山下康介.md "wikilink") /
        歌：マンドラ坊や（[比嘉久美子](../Page/比嘉久美子.md "wikilink")）

:; 「魔神合体\! マジキング」（Stage4・12）

  -

      -
        作詞：桑原永江 / 作曲：山下康介 / 編曲：[高木洋](../Page/高木洋.md "wikilink") /
        歌：[遠藤正明](../Page/遠藤正明.md "wikilink")

:; 「天空界のやすらぎ」（Stage16・44）

  -

      -
        作詞：岩里祐穂 / 作曲：[杉浦篤](../Page/杉浦篤.md "wikilink") /
        編曲：[亀山耕一郎](../Page/亀山耕一郎.md "wikilink") /
        歌：[菊地美香](../Page/菊地美香.md "wikilink")

:; 「ファンタスティック\! マジアクション」（Stage7）

  -

      -
        作詞：高取ヒデアキ / 作曲・編曲：[平川達也](../Page/平川達也.md "wikilink") /
        歌：[高取ヒデアキ](../Page/高取ヒデアキ.md "wikilink")

:; 「ブラッディーフライデーナイトメア」（Stage11・19）

  -

      -
        作詞：[藤林聖子](../Page/藤林聖子.md "wikilink") / 作曲：IMAJO / 編曲：岩瀬聡志 /
        歌：ナイ（[ホラン千秋](../Page/ホラン千秋.md "wikilink")）、メア（[北神朋美](../Page/北神朋美.md "wikilink")）

:; 「魔導騎士ウルザード」

  -

      -
        作詞：藤林聖子 / 作曲：山下康介 / 編曲：斉藤英夫 /
        歌：[山田信夫](../Page/山田信夫_\(歌手\).md "wikilink")

:; 「シング\! スウィング\!\! スモーキー\!\!\!」（Stage19）

  -

      -
        作詞：[横手美智子](../Page/横手美智子.md "wikilink") / 作曲・編曲：山下康介 /
        歌：スモーキー（[草尾毅](../Page/草尾毅.md "wikilink")）

:; 「シャイニング マジック マジシャイン」（Stage20）

  -

      -
        作詞：YOFFY / 作曲：山下康介 / 編曲：亀山耕一郎 / 歌：サイキックラバー

:; 「トラベリオン・ゴー\!」（Stage21）

  -

      -
        作詞：桑原永江 / 作曲・編曲：山下康介 /
        歌：[きただにひろし](../Page/きただにひろし.md "wikilink")

:; 「魔法のJUMON」

  -

      -
        作詞：前川淳 / 作曲・編曲：岩崎貴文 / 歌：岩崎貴文、Sister MAYO

:; 「Song For Magitopia」

  -

      -
        作詞：岩里祐穂 / 作曲・編曲：山下康介 /
        歌：[水木一郎](../Page/水木一郎.md "wikilink")、[串田アキラ](../Page/串田アキラ.md "wikilink")、[影山ヒロノブ](../Page/影山ヒロノブ.md "wikilink")

:; 「永遠に…」（Stage28）

  -

      -
        作詞：岩里祐穂 / 作曲・編曲：山下康介 / 歌：[五條真由美](../Page/五條真由美.md "wikilink")

:; 「メイク・レジェンド\! マジレンジャー\!\!」（Stage30・31）

  -

      -
        作詞：桑原永江 / 作曲・編曲：山下康介 / 歌：水木一郎

### 角色曲

:; 「勇気はフェニックス」（Stage48）

  -

      -
        作詞：桑原永江 / 作曲：[菊池俊輔](../Page/菊池俊輔.md "wikilink") /
        編曲：[大橋恵](../Page/大橋恵.md "wikilink") /
        歌：小津魁（[橋本淳](../Page/橋本淳_\(俳優\).md "wikilink")）

:; 「Go\! Yellow thunder」（Stage38）

  -

      -
        作詞：藤林聖子 / 作曲：高取ヒデアキ / 編曲：[籠島裕昌](../Page/籠島裕昌.md "wikilink") /
        歌：小津翼（[松本寛也](../Page/松本寛也.md "wikilink")）

:; 「明日への君」（Stage47）

  -

      -
        作詞：[甲斐麻美](../Page/甲斐麻美.md "wikilink") / 作曲・編曲：吉川慶 / 歌：小津麗（甲斐麻美）

:; 「愛の風」

  -

      -
        作詞：[別府步美](../Page/別府步美.md "wikilink") /
        作曲・編曲：[高見優](../Page/高見優.md "wikilink") /
        歌：小津芳香（別府步美）

:; 「Mr.Green 〜地平線〜」

  -

      -
        作詞：[伊藤友樹](../Page/伊藤友樹.md "wikilink") / 作曲：岩崎貴文、伊藤友樹 / 編曲：岩崎貴文 /
        歌：小津蒔人（伊藤友樹）

:; 「太陽 〜the power of rising sun〜」

  -

      -
        作詞：[柚木美祐](../Page/柚木美祐.md "wikilink") / 作曲：平川達也、SOTARO@ZZ /
        編曲：平川達也 / 歌：ヒカル（[市川洋介](../Page/市川洋介.md "wikilink")）

## ORIGINAL VIDEO

  - [魔法戰隊魔法連者VS刑事連者](../Page/魔法戰隊魔法連者VS刑事連者.md "wikilink")

## 獎項

  - 由[陳柏宇演唱的香港版同名主題曲](../Page/陳柏宇.md "wikilink")《魔法戰隊》曾於「[2008兒歌金曲頒獎禮](../Page/2008年度兒歌金曲頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")」內奪得「十大兒歌金曲」獎

## 播放時間

## 關連項目

  - [假面騎士響鬼](../Page/假面騎士響鬼.md "wikilink")
  - [超級英雄時間](../Page/超級英雄時間.md "wikilink")

## 註釋

<references />

## 外部連結

  - [TV朝日官方網站](http://www.tv-asahi.co.jp/magi/)
  - [東映官方網站](https://web.archive.org/web/20060615223636/http://www.toei.co.jp/tv/magiran/)
  - [超級戰隊網官方網站](http://www.super-sentai.net/magi/index.html)
  - [DVD
    魔法戰隊MAGIRANGER特集](https://web.archive.org/web/20060707214338/http://www.toei-video.co.jp/DVD/sp21/magi.html)（東映VIDEO内にある網站）

[Category:超級戰隊系列](../Category/超級戰隊系列.md "wikilink")
[Category:朝日電視台電視劇](../Category/朝日電視台電視劇.md "wikilink")
[Category:魔法題材作品](../Category/魔法題材作品.md "wikilink")
[Category:2005年日本電視劇集](../Category/2005年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:巨大变身英雄](../Category/巨大变身英雄.md "wikilink")
[Category:虚构家族](../Category/虚构家族.md "wikilink")

1.  與前兩作不同的是，這回火焰烏薩德被列為輔助戰士
2.  雖然[刑事連者和](../Page/特搜戰隊刑事連者.md "wikilink")[GOGOV的特别篇也有金色戰士](../Page/救急戰隊GOGOV.md "wikilink")，但都被列為番外戰士
3.  但那是被魔化後所導致的模样，所以第一位紫色戰士是[激气連者的激气紫](../Page/獸拳戰隊激气連者.md "wikilink")
4.  在烏薩德被覺醒後，戰服由紫色改為深紅色
5.  皆以五兄妹從大到小的排名
6.  在該集數中他因忘記了魔法而無法戰鬥，導致必須要召喚天空聖者來幫忙。
7.  小麗也這樣叫她
8.  6月19日、6月26日，各停播一次。
9.  7月31日停播一次。
10. 1月1日停播一次。